【公務員宣誓】港台員工：條文與新聞工作有衝突 如「緊箍咒」隨時被清算

屬商經局轄下的香港電台，大部分新聞編採人員同屬公務員職系，多名港台員工憂慮，聲明中限制言論的條文與新聞工作有衝突，「新聞人員的專業是報道真相，好多時是政府不想你報道的…我們可以多大程度上報到這些新聞，但又不違反政府立場？」亦有員工指，條文範圍十分模糊，有如「緊箍咒」限制日常採訪，「可能我問一條問題，內容不是我個人看法，但只要有人懷疑就可以去篤灰。」